男子9年前賣腎換iPhone 4s 至今每日靠洗腎保命

蘋果iPhone每次推出新手機，便會掀起一股換機潮。安徽一名現年26歲的男子，9年前為換最新機款iPhone4s，竟將自己的腎出售。如今過去多年，因為該事後悔不已，皆因腎功能已缺損，每日要洗腎保命。

該名男子當年僅17歲，是一名高中生，但是家庭環境並不富裕，他為了得到夢寐以求的iPhone，決定尋找黑市仲介出售自己的一個腎。當時他還表示，「一個腎對我來說就夠了，為什麼還需要另一個？為什麼不賣它？」隨後他被仲介帶到郴州，進行移植手術，也順利拿到2.2萬元人民幣（約2.4萬港元）。

男子及後用該筆錢如願買了當時最新款的iPhone 4S及iPad。但是厄運接踵而來，因為當時的手術環境十分惡劣，導致男子傷口受感染。但他不敢告知父母，身體健康狀況也日益惡化，等到就醫時才發現自己的腎功能早已缺損，成為傷殘人士。

據內地媒體報導，這位身高190公分的男子，如今卻要躺在病床上，餘生都要靠洗腎保命，雖然家人將黑市仲介和醫院告上法庭，也獲得一筆賠償金，但卻再也買不回男子的健康身體。

又贏

冇腰
冇腎
好男人